係呀！變壓站會令身體變差

開新post因為覺得
呢個post
既樓主好慘

佢懷疑住變壓站附近令身體變差
成個post屌佢無證據9Up
但係全部都只係focus講EM wave

其實你地知唔知變壓站 係有聲架？

變壓果陣既低頻聲就算耳仔聽唔倒
都係無時無刻咁震緊人體

聽唔倒但係都耳仔傷
心情差
訓覺質素差

聽倒仲卜街
晚晚好似有隻鬼響你耳邊
含含聲咁 人都癲

（懷疑香港噪音多 無人留意變壓站都有聲）

就算變壓站個低頻聲細過風力發電
都係傷害緊附近住既人
可以Google下住風力發電場附近D人點死

諗起梨木道個排村屋對到應一應
門口仲要係大馬路，甚至係入城隧既幹道

有冇圖 變壓站係點

沒圖學咩人開post呀？

座座樓都有一個嫁啦

咁又點？ 操你媽！懂不懂規矩？

你都幾撚on9嫁喎。

大廈個牛房都關事
唔係講緊路邊啲變電站咩

嗰到好似係和宜合道?

入到樓果D變電箱仔已經得幾百V倒再轉 好少噪音

我係講其他街外變電站
之前住40000V中電變電站百幾米附近
嘈到我人都癲

由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)。

中電港燈最唔想就係大眾了解呢個問題既嚴重性 因為佢地要搬大變電站既話 會蝕勁多錢

同埋起遠左 低壓電行去住宅既路程多左 會令流失既電都多左 即係會令中電港燈營運成本增加

屋企電線都係50Hz.. 震得仲勁... 小心

又記錯

Wfc

屋企電線比膠包住 加上無變壓 產生近乎零既電磁場變化係無力震到條電線出聲

低頻噪音係電變壓果陣產生電磁場變化令金屬部件跟住震

所以變壓差愈大 電磁場變幅愈大 所帶動金屬震動愈大 所產生噪音都愈大

你岩呀，變壓站d 電線又粗又大條又唔包膠，好危險。但你部電話係220v 直差？

咁你唔好用電唔好用手提電話啦

屌
學你咁講 大黃蜂都打得贏柯柏文啦
大家都係transformer 之嘛

我估你多數係住客戶電力分站站上蓋

香港變電站有3種
1.超高壓變電站
- 由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)。
（我以前就係住呢種變電站百幾米附近 ）
2.總變電站
3.客戶電力分站

1 同2 除經消防處處長預先批准外，變電站之上不得興建住用單位。
3噪音無1同2咁大問題

以上資料來自香港政府法例規管條link

我自己以前住距離超高壓變電站百幾米 夜晚含含聲嘈死我
搬走左之後個人訓覺好好多 心情都好好多

有得搬最好搬

個賓洲人完全無視power 對個waveform 有咩影響

雖然冇證據顯示依d 變壓站係對人有影響，但中電班友仔通常生親都係女

香港人近天台又話有發射站，垃圾房又唔好，樣樣都話唔住得。

變電站電線當然有絕緣
個噪音源係其他巨大金屬部件震動

手提電話通常行DC V
叉電話係將220V變壓5V
所以叉電器發出聲係正常

仲以為你唔知

你唔住我住，屌你老母

google過 搵唔到呢d變壓站既位置 好驚附近有

如果無證據就唔會一早立左法限制啦。。。

由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)

可以Google 所住既區名＋香港變電站
應該好易搵倒：）

無磁場變化，笑左，你無讀過物理？定你屋企用開直流電？交流電唔變壓都Keep住有磁場變化架。

你樓下個post都話唔撚知你講咩呀

「大廈個牛房都關事
唔係講緊路邊啲變電站咩」

睇黎你都好嚴重 搞到個人都都蠢蠢地

貼張圖唔係更清晰咩 都唔知你個腦裝草既

個個都住你個隻樓咩 唔好活係自己世界啦

block 撚9條弱智西

sor 小妹剩係掛住講磁場影響

sorry多謝指正，應該係：
屋企電線產生近乎零既電磁力場變化
（因為屋企電線無好似變壓器咁捲圈）

呃，我建議你讀一讀中學物理學入面既電學先，你既概念錯得好嚴重。

又係content farm誤導文
覺得有問題就同環保署機電署投訴啦

無論變唔變壓，交流電既電磁力或場都會不斷變，所以先叫交流電。

中學物理都未熟

上面個錯已經改番 如果仲有錯可以明確講錯左乜 如果認為變電站無噪音歡迎提出論據

香港政府個官網都叫content farm？

想問香港政府官網邊一度寫左「變壓站會令身體變差」？

用學術角度去睇唔會有對身體影響超乎其微

用風水或者叫中國傳統去睇極大影響

由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)

官網只係講有噪音 你覺得噪音對人有無害？

我一開post已經有link講低頻噪音對人有咩害

呢到唔係蝗蟲就係00後 撚識phys bio
你講咩都冇用嘅

我自己之前住百幾米有400000V中電變電站 係真係比佢嘈到訓唔倒先搬 唔係我都唔會研究咁多呢個問題

低頻ge聲，即使人類聽唔到，但佢都係震緊你個耳膜？right?

仲以為政府有講過同健康有關，原來只係噪音。
城市噪音有好多來源，機動設備有噪音，行車有噪音，動物有噪音，連冷氣機升降機都有噪音，係咪全部都對人體有害？如果係既話，大自然都唔適合你，你搬去太空吧啦

係 震幅大小乎聲音amplitude
有幾大
另外，人耳只聽倒震動頻率20-20000hz既聲音。

開post個link個paper有講最新發現
人腦其實對聽唔倒既聲音都有反應
低頻infra sound會令人不安 有壓力 頭痛 etc 長期聽會有慢性疾病

利申：讀緊sound design master

你同環保署投訴，會有專人處理

噪音有分高低頻 變電站噪音傷害極大 因為係長期 低頻 而且可以低到人耳聽唔出
你列果D其他噪音唔係隱性 有高頻成份容易比人聽倒 識得避開
我估你連我開post個link都無睇過

無架啦..個變電站已經起左..除非中電肯拆左佢 起個遠D既 就算真係得都唔係一兩件既事 自己走係最快對自己最好

一兩年

搬屋咪得

交流電入屋50Hz 喎

hz 會對身體有影響
唔好既hz更加會
植物聽音樂都會生得靚d

震動頻率的確會影響身體

知唔知呢個咩手勢先

手指公係current direction
其他係B field 方向

如果手指公代表磁場方向 咁其他手指就代表電流方向 兩者可以互換

由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施

火牛係有聲但有無幾百米都聽到咁誇張呀

利申 入過400kV 變電站

我開post個link有講
人聽唔倒既低頻聲
仍然可以傷害人體

我之前住中電 400kV 變電站 距離百幾米
個變電站唔係24小時都出人耳聽倒既低頻
係某時段先會聽倒

我當初未知係變電站
但係長期5-7AM比含含聲嘈醒
有日忍唔住好嬲好嬲想搵個源頭
我5AM倒天未光著住拖鞋衝落街
跟住個聲行 行左一陣
就到左個變電站門口
係門口係好清楚 含含聲

之後我就開始研究變電站噪音問題
最後搬走左無再失眠

至於點解變電站個噪音頻率會時高時低我真係唔知
有去變電站/中電港燈既番工巴絲 可以既話講解下

有d人係對某d freq比較敏感，搞到你訓唔到教身體差好正常。

正因為個噪音極低頻
先可以傳到百幾米
因為低頻音波穿透力同衍射性都好高

我係裝埋雙層玻璃窗都隔唔走個含含聲
先至搬走

50Hz 就係每秒50次 電場方向改變

有無唔係側面證據
而係直接對呢個問題做o既research study

咁都合理，中電唔同時間產電量唔同，peak hour用電多d, 開多兩台機都唔出奇

前題係 大部分人對完全聽唔到(某d outliner聽到) o既聲音 會唔會有不良反應。 呢樣野須要科學研究証明。
如果真係咁有問題 應該最少有d公開o既study做過

又真係有幾多STUDY 做過

呢篇舊D 不過有完整版

推

有人研究點減低變壓器既噪音
Control of transformer noise at Ontario Hydro
Edwards, A. T.
The Journal of the Acoustical Society of America, May 1981, Vol.69(S1), pp.S29-S29 [Peer Reviewed Journal]

有人研究噪音對人既影響
Annoyance response to low frequency noise with tonal components: A case study on transformer noise
Di, Guo-Qing ; Zhou, Xi-Xi ; Chen, Xing-Wang
Applied Acoustics, 15 April 2015, Vol.91, pp.40-46 [Peer Reviewed Journal]

ICBEN review of research on the biological effects of noise 2011-2014.(Article)(Report)
Basner, Mathias ; Brink, Mark ; Bristow, Abigail ; De Kluizenaar, Yvonne ; Finegold, Lawrence ; Hong, Jiyoung ; Janssen, Sabine ; Klaeboe, Ronny ; Leroux, Tony ; Liebl, Andreas ; Matsui, Toshihito ; Schwela, Dieter ; Sliwinska-Kowalska, Mariola ; SöRqvist, Patrik
Noise and Health, 2015, Vol.17(75), p.57 [Peer Reviewed Journal]

Add to e-Shelf
Stress hormones in the research on cardiovascular effects of noise.(Articles)
Babisch, W.
Noise and Health, Jan-March, 2003, Vol.5(18) [Peer Reviewed Journal]

有人研究點predict變電站噪音
The Prediction of Transformer Noise by Operating Situation at the Indoor Substation
Koo, Kyo-Sun ; Kweon, Dong-Jin ; Kwak, Ju-Sik
Journal of the Korean institute of illuminating and electrical installation engineers, 2008, Vol.22(10), pp.104-110

有人研究點準確Measure變電站低頻噪音
Appropriate test conditions proposed for Industry Standards of measuring transformer noise
Girgis, Ramsis S. ; Bernesjo, Mats
IEEE PES General Meeting, July 2010, pp.1-7

不過無人研究變電站到底有無噪音（嘥錢）

聽朝先睇， 不過睇落得一篇真係答緊我想知o既野
呢個問題講左幾十年 應該一早有好多meta research做過 有咩correlation應該已經有好大o既數據去玩。

電場方向改變X2

以下係更多paper研究有關如何減低變壓器噪音
Active reduction of power transformer noise based on synchronous averaging of the residual noise signal
Miljkovic, D.
2012 Proceedings of the 35th International Convention MIPRO, May 2012, pp.875-880

Method for inhibiting voltage transformer noise caused by DC magnetic biasing
Dai Chunyi
20 April 2011

Active control of transformer noise by using power line signal as reference
Das, Debi Prasad ; Moreau, Danielle J. ; Cazzolato, Ben S.
2013 IEEE 8th Conference on Industrial Electronics and Applications, June 2013, pp.953-956

Development of Ultra-Low-Noise Transformer Technology
Girgis, Ramsis S ; Bernesjo&#X0308;, Mats S ; Thomas, Scott ; Anger, Jan ; Chu, Donald ; Moore, Harold R
IEEE Transactions on Power Delivery, Jan. 2011, Vol.26(1), pp.228-234 [Peer Reviewed Journal]

如果變電站/變壓站既噪音唔係對人有害
又點會有咁多呢D研究？
想燒錢咩？

無有害

樓主知唔知其實地球係平

屌你係 switching station，又知人哋個post唔係講緊 zone substation?...

我都成日聽到d 電線好撚嘈 好似裝修鑽牆咁
電磁波呀 幅射呀 成日都感覺到 射到好痛

你真係好戅尻 好難頂

太空船維生系統都好嘈

[edit]

因為潛水艇呀清

係呀！香港好多on9

兩個post都喺到雞同鴨講，HKPSG呢段同呢個post講緊係 EHV substation，隔籬post都唔知係咪上面有人住嘅 zone substation 就貼呢段嘢過去，梗係誤導人
Indoor同outdoor substation 已經唔同啦，龜鐵都有一堆變電站，唔見得幾大問題

兒登真係...
認真答
風水學術上變壓站屬火
（唔好問我點解唔係屬電）
如果變壓站位於東北會做成水火不容之像
會對自身手腳，免疫系統易生問題
想知再講

完全唔知你句野想表達乜，亦唔覺你有睇我上面post乜

香港變電站有3種
1.超高壓變電站
- 由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)。
（我以前就係住呢種變電站百幾米附近 ）
2.總變電站
3.客戶電力分站

1 同2 除經消防處處長預先批准外，變電站之上不得興建住用單位。
3噪音無1同2咁大問題

以上資料來自香港政府法例規管條link

1. 你係呢種唔代表人哋係嘛
2. 住宅限制嘅意思係 distribution substation 任你起，Zone substation只要俾消防過目批准咗就可以起，大把啦
3. HKPSG係Guideline，指引嚟㗎重法律... 你應該睇番EMSD、環保署規定，同兩電嘅 code of practice，EHV substation係EIAO下嘅designated project，你咪睇下有冇EIA report參考

負評係有人層樓係變壓站隔黎
你咁講野人地層樓跌仲唔同你博命
你一睇反駁你既野觀點完全無科學根據
同無知婦孺一樣
淨係爆句操口同話無事就知咩料
你用科學係反駁唔到無智識份子

不如親身去變壓站度下數據

好過係度廢up

樓主知唔知兩電利潤管制協議係咩？
電線等於佢地資產一新部分，放得愈多佢地資產就愈多，之後佢地就可以隨資產增加去有理由加電費。所以搬遠左係唔會拎佢地成本增加

1.無錯 我自已只係一個例子 住過超高壓變電站附近訓唔倒覺頂唔順 但係我上面post左N張paper講同樣噪音問題 可以相當客觀咁代表倒個現實情況 你有無睇是但一份？
2.政府正正係因為研究過變壓站會有低頻噪音污染 所以先出指引去限制變電站同住宅既距離
3.如果政府指引都係咁寫 你都可以話因為法律無寫到 所以香港變電站噪音污染唔係問題 其實咁同你真係無乜野好討論落去

講個秘密你知，好多家電都有低頻噪音

生女係因為賓周太短啲有Y染色體既精未入到子宮就死晒姐 又或者係扑野冇技巧個老婆高潮唔到都有關係

1. 噉你有冇睇到你貼嗰堆paper，比唔比較到 EHV substation 同 zone substation 個frequency同 sound pressure level 係會造成一樣嚴重嘅問題？
2. 噉你覺得 zone substation上蓋住宅係咪應該大影響過附近住宅先？
3. 你係咪唔識解下半句？噉你就唔好懶認真噉討論啦
EHV substation 唔係 zone substation 咁普遍，唔好誇大個問題

搬遠左
低壓電行多左
流失既電都多左
所以 會令營運成本增加
最後決定加電費係結果。

你將因果關係倒轉左

無錯例如冷氣機 暖爐 佢地既低頻係100hz左右
上面個list已經有paper講左冷氣機 暖爐 等係低頻噪音源之一

但係變電站係可以20hz以下
即係超出人聽力
而且聲音力度勁大（分貝）
但係就算勁大分貝人都聽唔倒
唔識避 仲要係24小時都有
上面post講左勁多呢種超低頻對人傷害有幾大
我估你一份都無睇過

係超出人聽力定係聽到呀
一時一樣嘅

樓主有冇去環保署投訴過，以免下手住客中伏？
其實係用高壓行到你屋企樓下先轉返低壓，所以唔會有你想像中咁大流失(詳情可以google返power係點計出黎)

認同，我識得有個人唔會死，已經活左幾千年

有投訴但冇用 中電唔會因為一個投訴
將全區既最大變電站拆左佢

電流失少左 但係變壓做成既噪音近左民居
所以呢。。。其實你想表達D咩？

電纜點睇？

人地住邊又唔知，個環境係點又唔知，真係咁大影響就應該叫環保署上黎check check, 上面有冇一個post 同 link 可以講到香港每一個變壓站有幾低頻同幾高分貝？
紙上談兵有咩用？

係啦想問下你雪櫃每日開幾多個鐘？

想話你知個事實

你可以睇番上面
變電站噪音頻率不時改變
有時較高 人可以聽倒
有時太低 人聽唔倒
但range都係偏低
200hz以下

膠都唔想派俾你

如果你住係變電站附近
搬倒就搬啦
健康要緊

轉頭又加電費

1.我無錢做呢個全港統計
2.我開post講都係想有人留意下
3.雪櫃內部有coil震動所以都有噪音

雪櫃噪音比變電站要高頻 同埋好細聲 廚房關門已經block倒

上面已講過：家電噪音比變電站要高頻同low amplitutde
變電站噪音可以極低頻 隱性 穿透遠 擴散大

如果你雪櫃壞左太嘈 可以參考呢個post

咁到底你講唔講得出香港變壓站到底有幾低頻同幾高分貝呢？

又講唔講得出雪櫃平均係幾多頻率呢？

9up無意思，咩數據都無就話住變壓站一定對健康有影係好唔負責任

上面paper講低頻噪音傷害又唔睇
上面有政府指引link
講限制變電站同住宅距離你又唔睇
然後你就覺得全部都係9up無數據？

幾好笑：）

你真係弱智，低頻噪音有影響，就等於香港所有變壓站都一定有噪音？

姐係我都知道有三文魚有蟲，所以我食緊個條三文魚一定有蟲？

頻率一時一樣都講得出

A=B B=C 咁A係未等於C呢？

你完全無數據講出香港變壓站到底有幾大分貝同有幾多低頻噪音，就認定香港變壓站一定係咁 咁你一定正確啦 on9

定你認為全宇宙所有變壓站都係同建築方法？

1.事實係所有變壓站都會因為coil震動而發聲
聲音唔一定係噪音
2.請你唔好將我無講過既野當有講過
我從來無講過香港所有變壓站都一定有噪音
我上面已經post左政府指引個link

政府指引已判定大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源
但係客戶電力分站就唔當係
3.同你呢D低教育水平既再傾落去就真係弱智

事咩實姐on9仔，你根本連香港變壓站到底有幾大噪音分貝都唔知就認定住變電站周圍一定對健康有影響，唔好再扮自己好科學啦

同佢講都哂氣，連香港變壓站平均噪音分貝都無就拎住啲 link 黎打飛機

物櫃台你幾好笑：）

Google

Transformer station childhood leukaemia

曹宏威召喚

你仲好笑啦，你條LINK 全句係：

由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施

姐係有噪音管制措施啦大佬

你到底明唔明？

變壓站有低頻噪音會影響身體，唔等於香港的變壓站會有低頻噪音

前提係你要有數據證明香港的變壓站會有低頻噪音

政府指出有低頻噪音 所以先會有管制

然後你又質疑香港變壓站有無低頻噪音：）

樓主唱歌唔係幾好聽.......練一練先.....

含含聲

你條link 政府仲建意最少應相距 6 米

人地個post 相距 50米

另外，條link入邊係寫左係須要係設計個時已考慮噪音，你明未？

或者你答我一個問題

車會有噪音，噪音會影響健康，咁等唔等於車會影響健康？

世界上一定有好噪嘅車，但都有好靜嘅車

你點解覺得由設計管制的變電站會一定有低頻噪音問題呢？

樓主，唔洗唔開心。呢個咁多弱智mk 00後，負皮d 撚樣叫佢係附近住一陣就知咩事

無，唔好話證據，屌連數據都無

人地講緊大型變壓站產生個magnetic field ，你講乜野家電呢？

你屋企冷氣機冇聲嫁?

屌連登多弱智衝出黎柒

1.我上面講左好多次我親身經歷
2.貼左外國好多paper講變電站噪音問題
3.貼左香港政府指引：
由於大型變電站或變壓站會是主要的噪音來源，因此應盡可能將該等設施設置在遠離民居或其他易受滋擾的地區，以盡量減少噪音。倘若不可行，則須在設計變電站或變壓站時一併擬訂合適的噪音管制措施(見第9章第4.2.13節)。

(d) 與其他建築物／構築物最少應相距6米。（即係非住宅）

我已經盡力搵哂相關既資料share出泥
最多paper係第四頁

各位可以自行判斷香港變電站噪音到底對附近居民有無害

（當然同一堆資料大家理解都可以好不同 ）

我一個人搵資料有限
大家搵倒不妨分享下
提升下討論質素
如果有人搵倒全港變電站附近民居噪音數據咁勁就真係更好啦

收鳩皮啦成個post講緊證據，你就彈出嚟講風水

近輕鐵電車啲高壓電欖會點 由其港鐵站上蓋樓價會唔會跌？

其實變壓站真係會嘈咩 有時行過都唔覺有聲

彈出黎用風水9UP兩句就話人兒登仔
啲風水佬真係ON99

打去1823會唔會攞到數據？

電壓站有聲唔係你講嗰堆原因
而係因為電磁場改變令到個 ferrite core不停震動而有聲
電流越大震得越勁
but我認同啲聲會影響睡眠
呢到有講

我唔明你講咁多做咩
手機dl個rta app cap張圖上黎睇咪得
清晰 客觀

蚑那蝗嚟㗎,講句粗口都咁撚難聽?
你老母俾狗屌呀蚑那蝗

只會答你一句合乎安全標準

study同數據都有，不過好似主要focus係cancer到 我睇兩篇meta research都無特別o既correlation

感謝更正：）同埋你呢份LFN又清楚又夠短yeah

我以前住果度夜晚靜左果陣我就成日聽倒呢個聲
搞到訓得好差 成日半醒咁訓
某D時段係大到嘈醒我 5-7AM

樓主係咪濕鳩港女？
自己訓唔好身體唔好就左賴右賴
真係嘈咪搬/帶耳塞囉屌 大把人住馬路附近啦 仲嘈呀

西北輕鐵750Vdc同電車600Vdc邊度高壓？
講咗幾次132\11kV zone substation 上面係可以住人，呢度佢最不滿係EHV substation啫
你住喺400kVac overhead line附近先再講，好多都已經轉咗落電纜隧道

不過歡迎樓主搞大到要搬廠
又係入市時機

1. 個人親身經歷唔可以當科學證據. 可能你本身係特例 受低頻影響特別重. 可能係你本身過分相信ELF影響健康造成Placebo effect.
2. 你貼O既文係側面證據, 實際上兩篇Meta research都係無搵到除左白血病以外O既 同住得近/長期係發電廠工作有高Correlation O既數據
3. 同樣都係側面證據, 其實我都唔係好清楚佢講緊嗓音係咪等於ELF. 法例唔會直接證明你個thesis.

呢篇算係相當詳細咁CONCLUDE 1992 年前做過O既關於ELF O既STUDY

但係呢個好明顯唔係ELF喎

唔係因為ELF EM wave, 樓主 concern係變壓站因為變壓產生嘅噪音繼而影響日常生活甚至健康

Planning guideline唔跟係唔犯法的。

佢話係低頻躁音喎 Extreme low Frequency (ELF)

無錯start-up嗰陣inrush current係好大高過一般運作嗰陣個rating，OP亂噉貼嘢嚟支持自己

你行過邊種變電站先？

其實我唔係讀物理 所以我都唔係好清楚D 分別

呢篇應該算係接近樓主想講O既野

" although tonal and low frequency characteristics might be evident close up to the transformers, these characteristics dissipate over distance and the INP penalties do not necessarily apply at the residential receiver."

你貼嗰份study無包括由ELM EM wave產生嘅噪音(變壓站或者摩打), 只有考慮ELF EM wave對人體直接影響

咁剩係睇流行病學個PART

講真 我都唔係好清楚香港實際情況, 講真我連變電站係咩樣都唔係好清楚

我無講過係ELF⋯⋯我只係講過聽倒係200hz以下 再者 太低根本人耳聽唔倒 但係感受倒 係聽唔倒果陣 仍然覺得好辛苦比個力壓住個人咁

唔洗低過20hz 啦 就算50hz 60hz個聲都已經無100hz咁易聽得出（同dB比較）但係果種震倒個肺既力仍然存在

btw問左學校讀EE既博士生 佢話transformer噪音有好多 唔只係個core震

Anyway 我開係因為自己經歷過住附近有幾慘 希望大家aware呢個隱性噪音可能性 如果唔知點解自己長期失眠 可以留意下附近有無變電站

我上面講左好多次
我之前住中電400000V大變電站百幾米附近 個噪音係5到7AM特別強

身體狀況除左生理影響 心理都真係會影響到
尤其暗瘡濕疹，就算變壓站真係唔會對人體有影響，心理作用覺得會影響到 都會搞到你食唔安 訓唔定 壓力大內分泌失調 最後咪又係會身體狀況差

有得揀真係唔好揀住係「變壓站」附近

利申中學讀bio 大學讀psycho

唔係問你呀懶醒，唔好當個個人同你一樣經歷得唔得？
上啲認真嘅地方討論用anecdote答人即係del得你comment添

諗起胡鴻鈞困係變壓站要小馬救

sorry。。睇錯左

傳說

低頻噪音係因為iron loss
讀下電先講野喇

上面已經改番你又無睇
政府都話變壓站係噪音源

想知有咩害請睇番第四頁既paper

極度懷疑呢個post勁多好似你咁野中電港燈打手 講野離題又唔跟邏輯又搵料support自己搞到討論低質哂

又無搵料

唔夠人講就屈人打手
我都係出返去先

我講到口水乾啦你自look番上去睇啦

聽過人講，電塔都係，不過都係無証據，不過有得揀，都唔想同變壓站為鄰。

明白師兄的好意

感謝..想係證據既上面政府指引有講變電站噪音問題..其他有關paper睇番第四頁就有好多...你再睇567頁會見倒好多人係扮傻其實係有心破壞討論 我開post講噪音 佢就當我講ELFemWave （極低頻電磁波）我根本由頭到尾都係講緊聲波唔係電磁波 9成9係一大班中電港燈打手想轉移視線

住新界九龍既google search 中電substation 應該有

都話左要圖 有班傻鳩竟然負評我

睇過未？

藝術呢家野 你識條春咩？

字幕係咁,佢句話點撚樣講呀?
係潮州話「Poo你阿嬤」
潮州話都唔叫好聽,好撚過蚑那話先

操你娘係台灣

台灣係幹唔係操

BTW其實你想知係咪真係有低頻聲可以down個sound spectrum analyzer嘅apps 來分析, 如果係由transformer 引起嘅, 佢應該有個pitch 喺100 Hz
apple /android 都一大堆免費

Ok you win

我想問ching我圖中的電塔點睇？
都有影響但無變壓站咁勁，對不？

親眼睇到陰謀論嘅單誕生

果個post嘅樓豬係戇鳩嘅 估唔到依個post嘅樓豬一樣咁撚戇鳩

十幾二十層以上既樓地下都會有牛房，通常係11k轉380，有聲都唔及五匹以上既冷氣機。好多冷氣機房都大聲過變壓站。

我唔sure電塔因為無行近聽過
我估因為電塔無transformer所以無噪音？
anyway呢個post只係想講
變壓站發出噪音會影響附近居民身體健康

同意 分貝上係好多城市嗓音都大聲過變電站
但係變電站噪音係特別低頻
可以隱性 穿透力高 擴散性高
而且係長期24小時有

五匹以上既冷氣機噪音 有牆有門都隔左9成
但係變電站有60hz打下果層噪音係隔唔倒
我連雙層玻璃都裝左都仲聽倒

普通牛房11000V可能真係無咁嘈
我之前住附近果個係 400000V 。。。
兩種應該唔同程度？

substation應該係香港三種變電站最細型既一種
個噪音應該最輕微
最嘈係供電比成個區果種大型變電站
成400000V果D最嘈

直得一提既係
2008年政府接獲噪音投訴

回覆投訴既時候
直接提供研究證明變電站電磁場對居民無害
但係無提供研究證明變電站噪音對居民無害

「問非所答」
點解人地投訴噪音，你答電磁場無害，又無答噪音對無害？
大家可以自利判斷

自行判斷

諗起之前有人講俾手機訊號發射機搞到生cancer

好簡單啫，呢個世界有幾多地方係變電站同主宅可以咁近，仲要有funding做到research